台控侵權 官指珍珠奶茶店壽命短須盡快審理 港幸福堂一周後定存亡

2018年12月29日

台控侵權 官指珍珠奶茶店壽命短須盡快審理
港幸福堂一周後定存亡

本港幸福堂分店下周或全線停業。朱永倫攝

【本報訊】大受港人歡迎的台灣黑糖珍珠鮮奶「幸福堂」，本港分店下周或有機會全線停業？台灣幸福堂總公司及香港代理商早前分別入稟高等法院，互告對方侵權，事件越演越烈。總公司昨出招，要求法庭頒佈臨時禁制令，禁止代理商在港繼續以幸福堂名義營業。法官坦言如此等同要本港分店全線停業，或會帶來一定影響，故給予代理商一周時間準備抗辯，案件下周四（3日）再訊，但明言總公司較有勝算。

記者︰蘇曉欣

相關新聞：創始人︰開新舖派飲品慶祝

幸福堂台灣總公司總裁國際有限公司於上周入稟，控告香港代理商晨康國際有限公司及公司董事余毅龍侵權，案件昨日提訊。法官陸啟康甫開庭已主動提出本案有逼切性，因珍珠奶茶店一向「短命」，故打算安排「快期」作正審，但最快也要排至一年多後、即2020年2月10日，審期約10天。

黑糖珍珠鮮奶

陸官續指，台灣總公司申請的非正審禁制令，如同要求香港幸福堂全線停業，此舉或造成一定影響，故主動給予代理商一周時間提供抗辯理由，下周四再訊。

總公司一度反對押後案件，透露代理商早於今年10月已在台灣興訟，控告總公司詐騙，但相關指控在本港訴訟中卻隻字未提；而代理商聲稱將在台灣進行民事索償一事，現仍「只聞樓梯響」，認為代理商根本毫無爭辯理據。

相關新聞：劉威煌︰業內加盟經營普遍

法官陸啟康

直言總公司勝算大

代理商則表示結業定必帶來「災難性影響」，一度要求法庭給予兩周時間呈交抗辯書，但遭拒絕。代理商又指，本案爭議點在於商標註冊，以及雙方詮釋協議方面的出入。

陸官聞言即質疑本港代理謂：「你宣傳也自稱是台灣第一品牌，但你現在卻反過來指台灣總公司沒有商標註冊？」陸官又稱，就算商標之事說得過去，總公司亦顯然擁有幸福堂版權。根據協議內容，飲品秘密配方亦不得外洩，陸官直言總公司一方較有勝算。

陸官再稱，代理商雖可從商譽方面提出爭拗，但反問：「如果你說台灣總公司商譽不好，你又何以要與對方簽約？」陸官認為在商言商，雙方應考慮調解、或以其他方式處理本案。

香港幸福堂今年6月簽定特許區域代理合同，8月開店。據本港代理商於入稟狀透露，銅鑼灣店月入高達130萬元，而以特許經營模式經營的元朗及尖沙嘴店，月入亦達98萬元及70萬元。

惟本港代理開業僅兩個月，便與台灣總公司互相指摘。總公司先指代理商的裝修、標準工作方式及食材不符合約規定，更擅自與他人簽署加盟合約。代理商則反指總公司過橋抽板，並將原材料加價三倍。

總公司其後發聲明，指基於食品安全問題，呼籲港人停止光顧香港幸福堂，更於10月透露或在港開設直營店。直營店消息一出，代理商即於11月先發制人，入稟控告總公司侵權，認為幸福堂一詞在港應只屬代理商所有。直到本月21日，總公司反擊，入稟控告代理商侵權，並於昨日主動申請禁制令。

案件編號：HCA2962/18

顧客心聲

李先生：
「就算香港代理商結業也不會覺得可惜，因有其他選擇；若代理商違法，結業也很合理。」

林小姐：
「若代理商結業會覺得可惜，但還有其他選擇，並不是世界末日。如果總公司親自在港經營，將會光顧。」

朱先生：
「雙方爭執只是金錢上的糾紛，有得飲咪飲囉，但若影響健康，例如原材料有問題，便不會光顧。」

下一則
下一則
創始人︰開新舖派飲品慶祝

創始人︰開新舖派飲品慶祝
劉威煌︰業內加盟經營普遍

垃圾茶執柒哂佢就啱

嘩屌你老母
個三個顧客飲到中度弱智咁...

最有問題係第一個，自己都爛晒面重飲呢d 甜野

咁都叫爛面

少少暗瘡姐

笑到仆街

飲住喜茶睇呢兩間野狗咬狗

識飲一定係飲喜茶啦，咩幸福堂係咪俾狗飲架？

排到2020，間野都翻左幾翻啦，到時判左都WFC

唔禁佢點迫人轉飲喜茶

法治

所以依家申請埋禁制令，一星期後判，如果批准禁制令，香港代理都要暫停用幸福堂個名